+++
title = "用表单创建守护进程集"
Description = "用表单创建 DaemonSet 资源，配置守护进程集和容器组的相关参数。"
weight = 1
+++

用表单创建 DaemonSet 资源，配置守护进程集和容器组的相关参数。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **计算** > **守护进程集**。

2. ​在守护进程集列表页面，单击 **创建守护进程集**。

3. 在创建页面，默认使用 **表单** 形式创建守护进程集。在 **守护进程集-基本** 区域，配置守护进程集的基本信息：
	
	* 在 **命名空间** 框中，选择一个已存在的命名空间，将守护进程集保存到这个命名空间中。

	* 在 **名称** 框中，输入守护进程集的名称。  
名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

4. 单击 **高级参数**，在 **守护进程集-高级** 区域，配置守护进程集的高级参数，参考[Kubernetes 官方文档](https://kubernetes.io/docs/home)，查看更多：
	
	* 在 **标签** 框中，输入守护进程集的标签，单击 ![addkey](/img/addkey.png)，添加一个标签。Label 以 key/value 键值对的形式附加到守护进程集上，便于识别。支持添加多个标签。  
键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* 在 **注解** 框中，输入守护进程集的注解，单击 ![addkey](/img/addkey.png)，添加一个注解。Annotation 使用 key/value 键值对的形式，可以附加任意定义的信息。支持添加多个注解。  
键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。


	* 在 **选择器** 框中，输入用于识别与守护进程集相关联的资源（例如副本集、容器组）的标签。单击 ![addkey](/img/addkey.png)，添加一个标签。支持添加多个标签。    
键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* 在 **更新策略** 框中，选择 DaemonSet 更新后，更新容器组的策略：
		
		* 选择 **RollingUpdate**：滚动更新，支持设置 maxUnavailable（最多不可用数）控制滚动更新过程。
						
			* **最多不可用数**：设置不可用 Pod 的最多数量。默认值为 1（即最多不可用数 1），表示最多有 1 个 Pod 处于不可用状态。

		* 选择 **OnDelete**：手动更新，需要手动删除旧 Pod，方可创建新 Pod。

5. 在 **容器组** 区域，配置容器组，参考[Kubernetes 官方文档](https://kubernetes.io/docs/home)，查看更多：
	
	* 在 **存储卷** 区域，单击 **添加存储卷**，用于存储数据或挂载配置。在 **添加存储卷** 窗口：
		
		* 在 **名称** 框中，输入存储卷的名称。  
名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

		* 在 **类型** 框中，选择存储卷类型。支持在 **存储卷** 区域添加多种类型的存储卷。
			
			* **持久卷声明**：选择一个已创建的持久卷声明 (PVC - PersistentVolumeClaim)，请求特定大小和访问模式的持久卷 (PV - PersistentVolume)。
			
			* **配置字典**：在 **配置字典** 框中，选择一个已创建的配置字典，使用整个配置字典文件作为存储文件；  
			或选择开启 **配置项**（默认是关闭状态），在 **引用配置项** 区域，引用配置字典文件中的部分 key 的值作为存储文件。
			单击 ![addkey](/img/addkey.png)，在 **键** 框中，选择配置字典文件中的一个 key，并在 **路径** 框中，输入存储卷挂载路径下的文件路径，例如 `keys`。支持添加多个配置项。
		
			* **保密字典**：在 **保密字典** 框中，选择一个已创建的保密字典，使用整个保密字典文件作为存储敏感信息的文件；  
			或选择开启 **配置项**（默认是关闭状态），在 **引用配置项** 区域，引用保密字典文件中的部分 key 的值作为存储文件。
			单击 ![addkey](/img/addkey.png)，在 **键** 框中，选择保密字典文件中的一个 key，并在 **路径** 框中，输入存储卷挂载路径下的文件路径，例如 `keys`。支持添加多个配置项。
	
			* **主机路径**：输入本地文件系统中，要用于存储容器数据的路径，以 `/` 开头，例如 `/volumepath`。
		
			* **空目录**：选择此选项后，在 Pod 所在节点上，创建初始为空的存储卷（emptyDir）存储容器数据。当 Pod 因任何原因迁移到其它节点时，存储卷数据会被清除。
	
	* 在 **账号凭证** 框中，输入 serviceAccount 的名称，用于提供 Pod 中运行进程的身份认证。

	* 在 **镜像仓库凭证** 框中，选择已添加的用户名和密码类型的凭证，用于访问私有的镜像仓库。

6. 配置容器组中，容器的基本信息：
	
	* 在 **名称** 框中，输入容器的名称。容器以名字的形式展示在容器组里。  
名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* 在 **镜像** 框中，输入使用的镜像和版本，例如`nginx:alpine`。
	
	* 在 **容器大小** 框中，输入容器对 CPU 资源和内存资源的请求值和限制值。大小支持不同单位。请求值指容器使用的最小资源需求，作为容器调度时资源分配的判断依据，即只有当节点上可分配资源量大于或等于容器资源请求数时，才会允许将容器调度到该节点。限制值指容器能使用资源的最大值，如果设置为 0，表示不对资源做限制。
		
		* **CPU 请求值**：输入容器创建时请求占用的 CPU 资源，必须有节点可以满足该请求值，容器方可创建成功。
		
		* **CPU 限制值**：输入容器运行时最多可使用的 CPU 资源。
		
		* **内存请求值**：输入容器创建时请求占用的内存资源，必须有节点可以满足该请求值，容器方可创建成功。

		* **内存限制值**：输入容器运行时最多可使用的内存资源。

	* 在 **环境变量** 区域，设置容器环境变量，通过环境变量添加相同的 key，会覆盖配置文件和镜像的相关配置。支持直接添加环境变量或引用配置文件中的配置项两种方式。
		
		* **添加**：通过指定环境变量的值，将配置参数传递到容器内。单击 ![addkey](/img/addkey.png)，添加一个环境变量。在 **名称** 栏中输入环境变量的 key，在 **值** 栏中输入环境变量的值。
	
		* **引用**：引用配置文件中的值，作为环境变量的值。单击 ![quote](/img/quote.png)，添加一个环境变量。在 **名称** 栏中输入环境变量的 key，在 **值** 栏中，分别选择要引用的配置文件（配置字典或保密字典），以及配置文件中的 key，选择的 key 对应的值，将被引用为环境变量的值。
		
	* 在 **配置引用** 框中，选择要完整引用的配置文件（配置字典或保密字典），支持选择多个配置文件。 

7. 单击 **高级参数**，在 **高级** 区域，配置容器的高级参数：
		
	* 在 **执行命令** 框中，输入自定义执行命令。如果没有指定执行命令，会使用镜像中设置的值。
	
	* 在 **执行参数** 框中，输入自定义执行命令的参数。

	* 在 **存储卷挂载** 区域，配置存储卷的挂载路径。只有在 **容器组** 区域添加存储卷后，添加挂载路径才可用。单击 ![addkey](/img/addvolumepath.png)，添加挂载信息：
		
		* 在 **存储卷名称** 框中，选择在 **容器组** 区域添加的存储卷的名称。

		* 在 **子路径** 框中，输入要挂载存储卷路径的子路径（subPath）。
		
		* 在 **挂载路径** 框中，输入在容器文件系统中，挂载存储卷的路径。
		
		* 在 **只读** 区域，选择是否开启只读模式 (ROX - ReadOnlyMany)，即此存储卷可以被多个节点以只读模式挂载。如果未开启只读模式，启用的是 ReadWriteOnce (RWO) 读写模式。

8. 如果要在容器组中配置多个容器，单击 **添加容器**，可添加一个新的容器，参考 **步骤6** 和 **步骤 7**，配置容器参数。

9. 单击 **创建**。  
创建守护进程集后，返回到守护进程集的详情页面。